# UC MO-AI8-SL {.title}

[UC MO-AI8-SL Модуль ввода](http://ru.unitecontrol.com/MO-AI8-SL.html), 8 аналоговых каналов ввода Modbus RTU (RS485)

![](images/MO-AI8-SL/device.png) {.img-responsive}

# Инструкция пользователя

## Указание мер безопасности

* По способу защиты от поражения электрическим током модуль соответствует классу II по ГОСТ 12.2.007.0-75.
* При эксплуатации и техническом обслуживании необходимо соблюдать требования ГОСТ 12.3.019-80, “Правил эксплуатации электроустановок потребителей” и “Правил охраны труда при эксплуатации электроустановок потребителей”.
* Открытые контакты клемм модуля при эксплуатации находятся под напряжением величиной до 30 В. Любые подключения к модулю и работы по его техническому обслуживанию производятся только при отключенном питании модуля.
* Не допускается попадание влаги на контакты выходных соединителей и внутренние элементы модуля. Запрещается использование модуля при наличии в атмосфере кислот, щелочей, масел и иных агрессивных веществ.
* Подключение, регулировка и техническое обслуживание модуля должны производится только квалифицированными специалистами, изучившими настоящее руководство по эксплуатации.

## Характеристика модуля

### Предназначение и описание модуля

- Название: Модуль ввода, 8 аналоговых каналов ввода, Modbus RTU/ASCII (RS485).
- Артикул: MO-AI8-SL.
- Модуль аналогового ввода MO-AI8 Modbus подключается по шине Modbus в режиме Slave.
- Модуль MO-AI8 позволяет проводить измерения значения напряжения и силы тока.
- Устройство имеет набор из 8 входов для аналоговых измерений. Дополнительно, модуль снабжен двумя конфигурируемыми цифровыми выходами.
- Модуль подключается к магистрали RS485 с помощью двухпроводной витой пары. Коммуниукация осуществляется по протоколу Modbus RTU/ASCII.
- Модуль предназначен для монтажа на шине DIN в соответствие со стандартом DIN EN 5002.
- Для индикации состояния модуль снабжен набором светодиодов, расположенных на корпусе устройства.
- Конфигурация устройства производится двумя способами: с помощью интерфейса USB и с помощью протокола Modbus.

### Спецификация

<table>
  <tr>
    <td>
      Питание
    </td>
    <td>
      Напряжение
    </td>
    <td>
      12-24 В DC±20%
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Максимальная сила тока
    </td>
    <td>
      120 мА @ 12 В / 100 мА @ 24 В
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      Скорость связи
    </td>
    <td>
    </td>
    <td>
      2400 - 115200 бит/с
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      Входы
    </td>
    <td>
      Количество входов
    </td>
    <td>
      8
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Входное напряжение
    </td>
    <td>
      0-10 В (разрешение 1,5 мВ)
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Входное напряжение
    </td>
    <td>
      -10-10 В (разрешение 1,5 мВ)
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Входное напряжение
    </td>
    <td>
      0-1 В ( разрешение 0,1875 мВ)
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Входное напряжение
    </td>
    <td>
      -1-1 В (разрешение 0,1875 мВ)
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Входной ток
    </td>
    <td>
      4-20 мА ( разрешение 3,75 мкA)
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Входной ток
    </td>
    <td>
      0-20 мА ( разрешение 3,75 мкA)
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Входной ток
    </td>
    <td>
      -20-20 мА (разрешение 3,75 мкА)
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Разрешение преобразователя
    </td>
    <td>
      14 бит
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Время обработки ADC
    </td>
    <td>
      16 мс / канал
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      Цифровые выходы
    </td>
    <td>
      Максимальная сила тока и напряжения
    </td>
    <td>
      500 мА / 55В
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      Температура
    </td>
    <td>
      Рабочая
    </td>
    <td>
      -20°C ÷ +65°C
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Хранения
    </td>
    <td>
      -40°C ÷ +85°C
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      Разъемы
    </td>
    <td>
      Питания
    </td>
    <td>
      2 пин
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Коммуникации
    </td>
    <td>
      3 пин
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Входа
    </td>
    <td>
      2 x 10 пин
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Конфигурационные
    </td>
    <td>
      MiniUSB
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      Габариты
    </td>
    <td>
      Длина
    </td>
    <td>
      120 мм
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Высота
    </td>
    <td>
      101 мм
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
    </td>
    <td>
      Глубина
    </td>
    <td>
      22,5 мм
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      Интерфейс
    </td>
    <td>
      RS485
    </td>
    <td>
      До 128 устройств
    </td>
  </tr>
</table>

### Габариты модуля

Внешний вид и размеры модуля представлены на рисунке. Модуль фиксируется на шине DIN. Разъемы питания, коммуникационные, входа находятся снизу и сверху модуля. Разъемы конфигурационные USB и индикаторы находятся на передней панели модуля.

![](images/MO-AI8-SL/overview.png) {.img-responsive}

## Конфигурация связи

### Заземление и экранирование

Монтаж модуля вблизи других устройств, генерирующих электромагнитное излучение (реле, контакторы, трансформаторы, электроконтроллеры и т.д.) может вызвать электрические помехи питания устройства и сигнальных проводов, а также негативные последствия для системы. Правильное заземление, а также другие меры безопасности необходимо произвести на этапе установки. Меры безопасности: заземление блока управления, заземление модуля, заземление экранированных проводников, защита переключающих устройств, правильно подобранные типы кабелей и сечения проводников.

### Терминатор

Эффекты передающей линии часто вызывают проблемы в информационно- коммуникационных сетях. Эти проблемы часто касаются подавления отраженного сигнала в сети. Чтобы ликвидировать наличие отражений на концах кабелей, необходимо на двух концах кабеля использовать резистор с сопротивлением, равным сопротивлению данной линии. В случае с витой парой, типовое значение - 120 Ом.

### Определение адреса модуля в сети

В Таблице 1 представлен способ настройки переключателей для определения адреса модуля. С помощью переключателей возможна настройка адреса от 0 до 31. Адреса от 32 до 255 можно настраивать с помощью интерфейса RS485 или USB.

<table>
  <tbody>
    <tr>
      <td bgcolor="#cfe2f3">Adr</td>
      <td>SW5</td>
      <td>SW4</td>
      <td>SW3</td>
      <td>SW2</td>
      <td>SW1</td>
      <td bgcolor="#cfe2f3">Adr</td>
      <td>SW5</td>
      <td>SW4</td>
      <td>SW3</td>
      <td>SW2</td>
      <td>SW1</td>
      <td bgcolor="#cfe2f3">Adr</td>
      <td>SW5</td>
      <td>SW4</td>
      <td>SW3</td>
      <td>SW2</td>
      <td>SW1</td>
    </tr>
    <tr>
      <td bgcolor="#cfe2f3">0</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#cfe2f3">11</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#cfe2f3">22</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
    </tr>
    <tr>
      <td bgcolor="#cfe2f3">1</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#cfe2f3">12</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#cfe2f3">23</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
    </tr>
    <tr>
      <td bgcolor="#cfe2f3">2</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#cfe2f3">13</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#cfe2f3">24</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
    </tr>
    <tr>
      <td bgcolor="#cfe2f3">3</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#cfe2f3">14</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#cfe2f3">25</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
    </tr>
    <tr>
      <td bgcolor="#cfe2f3">4</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#cfe2f3">15</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#cfe2f3">26</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
    </tr>
    <tr>
      <td bgcolor="#cfe2f3">5</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#cfe2f3">16</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#cfe2f3">27</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
    </tr>
    <tr>
      <td bgcolor="#cfe2f3">6</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#cfe2f3">17</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#cfe2f3">28</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
    </tr>
    <tr>
      <td bgcolor="#cfe2f3">7</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#cfe2f3">18</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#cfe2f3">29</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
    </tr>
    <tr>
      <td bgcolor="#cfe2f3">8</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#cfe2f3">19</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#cfe2f3">30</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
    </tr>
    <tr>
      <td bgcolor="#cfe2f3">9</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#cfe2f3">20</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#cfe2f3">31</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
    </tr>
    <tr>
      <td bgcolor="#cfe2f3">10</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#cfe2f3">21</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td bgcolor="#f4cccc">OFF</td>
      <td bgcolor="#b6d7a8">ON</td>
      <td></td>
      <td></td>
      <td></td>
      <td></td>
      <td></td>
      <td></td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

### Типы регистров Modbus

В модуле есть 4 типа доступных переменных.

<table>
  <tr>
    <th>
      <b>Тип</b>
    </th>
    <th>
      <b>Начальный адрес</b>
    </th>
    <th>
      <b>Переменная</b>
    </th>
    <th>
      <b>Доступ</b>
    </th>
    <th>
      <b>Команда Modbus</b>
    </th>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      1
    </td>
    <td>
      00001
    </td>
    <td>
      Coils
    </td>
    <td>Битовый
      <br>Чтение и запись
    </td>
    <td>
      1, 5, 15
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      2
    </td>
    <td>
      10001
    </td>
    <td>
      Discrete inputs
    </td>
    <td>Битовый
      <br>Чтение
    </td>
    <td>
      2
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      3
    </td>
    <td>
      30001
    </td>
    <td>
      Input registers
    </td>
    <td>Регистровый
      <br>Чтение
    </td>
    <td>
      3
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      4
    </td>
    <td>
      40001
    </td>
    <td>
      Holding registers
    </td>
    <td>Регистровый
      <br>Чтение и запись
    </td>
    <td>
      4, 6, 16
    </td>
  </tr>
</table>

### Настройка коммуникации

Данные в модулях хранятся в 16 битных регистрах. Доступ к регистрам производится посредством протокола Modbus RTU или Modbus ASCII.

#### Параметры по умолчанию

Конфигурацию по умолчанию можно вернуть с помощью переключателя SW6.

<table>
  <tr>
    <td>
      Скорость передачи, бит/с
    </td>
    <td>
      19200
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      Четность
    </td>
    <td>
      Нет
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      Кол-во битов данных
    </td>
    <td>
      8
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      Кол-во стоповых битов
    </td>
    <td>
      1
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      Задержка ответа, мс
    </td>
    <td>
      0
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      Режим Modbus
    </td>
    <td>
      RTU
    </td>
  </tr>
</table>

#### Восстановление конфигурации по умолчанию

Для восстановления конфигурации по умолчанию необходимо при выключенном питании модуля переключить SW6, а затем включить питание. В модуле должны начать мигать индикаторы питания (светодиоды) и коммуникации. Если в этом состоянии выключить переключатель SW6, все настройки будут перезаписаны.  
**Внимание!** Во время восстановления конфигурации по умолчанию будут удалены все значения, сохраненные в регистрах модуля!

#### Конфигурационные регистры

<table>
  <tr>
    <th>
      Адрес
    </th>
    <th>
      Название
    </th>
    <th>
      Значения
    </th>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40003
    </td>
    <td>
      Скорость передачи
    </td>
    <td>
      0 - 2400
      <br>1 - 4800
      <br>2 - 9600
      <br>3 - 19200
      <br>4 - 38400
      <br>5 - 57600
      <br>6 - 115200
      <br>другое значение - значение * 10
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40005
    </td>
    <td>
      Четность
    </td>
    <td>
      0 - отсутствие
      <br>1 - нечетность
      <br>2 - четность
      <br>3 - всегда 1
      <br>4 - всегда 0
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40004
    </td>
    <td>
      Стоповые биты LSB
    </td>
    <td>
      1 - один стоповый бит
      <br>2 - 2 стоповых бита
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40004
    </td>
    <td>
      Стоповые биты MSB
    </td>
    <td>
      7 - 7 битов данных
      <br>8 - 8 битов данных
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40006
    </td>
    <td>
      Задержка ответа
    </td>
    <td>
      Время в мс
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40007
    </td>
    <td>
      Режим Modbus
    </td>
    <td>
      0 - RTU
      <br>1 - ASCII
    </td>
  </tr>
</table>

## Светодиодные индикаторы

![](images/MO-AI8-SL/leds.gif) {.img-responsive}

<table>
  <tr>
    <th>
      Указатель
    </th>
    <th>
      Описание
    </th>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      Питание
    </td>
    <td>
      Включенный светодиод означает, что модуль правильно подключен к источнику питания.
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      Связь
    </td>
    <td>
      Светодиод включается, когда модуль получает правильный пакет данных и высылает ответ.
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      Состояние входов
    </td>
    <td>
      Включенный светодиод означает, что на входе есть сигнал.
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      Состояние выходов
    </td>
    <td>
      Включенный светодиод означает, что выход подсоединен.
    </td>
  </tr>
</table>

## Подключение модуля

![](images/MO-AI8-SL/connection.jpg) {.img-responsive}

## Выбор режима работы входа

Каждый вход может быть использован для измерения напряжения (по умолчанию) или тока. Для того чтобы изменить режим работы, необходимо внести изменения конфигурации с помощью программы, а также установить джамперы внутри модуля в соответствие с таблицей ниже.

Джампер                                             | Описание
-------------------------------------------------- | -------------
![](images/MO-AI8-SL/jump1.png) {.img-responsive}  | Измерение тока
![](images/MO-AI8-SL/jump0.png) {.img-responsive}  | Измерение напряжения

## Открытие корпуса

![](images/MO-AI8-SL/disassemble.jpg) {.img-responsive}

1.  Снять клемму, надавливая и смещая в направлении центра корпуса. Обратить внимание на находящуюся под клеммой пружину.
2.  Разделить корпус осторожно открывая клеммы (с помощью тонкой отвертки), находящиесяв местах, которые показаны на рис. 4

## Настройка переключателей

![](images/MO-AI8-SL/switch.png) {.img-responsive}

<table>
  <tr>
    <th>
      Переключатель
    </th>
    <th>
      Функция
    </th>
    <th>
      Описание
    </th>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      1
    </td>
    <td>
      Адрес модуля +1
    </td>
    <td rowspan="5">
      Настройка адреса модуля в диапазоне от 0 до 31
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      2
    </td>
    <td>
      Адрес модуля +2
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      3
    </td>
    <td>
      Адрес модуля +4
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      4
    </td>
    <td>
      Адрес модуля +8
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      5
    </td>
    <td>
      Адрес модуля +16
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      6
    </td>
    <td>
      Настройка модуля по умолчанию
    </td>
    <td>
      Настройка параметров передачи по умолчанию (см. Параметры по умолчанию и Восстановление конфигурации по умолчанию)
    </td>
  </tr>
</table>

## Регистры модуля

### Регистровый доступ

<table>
  <tr>
    <th>
      Адрес
    </th>
    <th>
      Адрес
      <br>DEC
    </th>
    <th>
      Адрес
      <br>HEX
    </th>
    <th>
      Название регистра
    </th>
    <th>
      Доступ
    </th>
    <th>
      Описание
    </th>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      30001
    </td>
    <td>
      0
    </td>
    <td>
      0x00
    </td>
    <td>
      Версия/Тип
    </td>
    <td>
      Чтение
    </td>
    <td>
      Тип и версия устройства
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      30002
    </td>
    <td>
      1
    </td>
    <td>
      0x01
    </td>
    <td>
      Переключатели
    </td>
    <td>
      Чтение
    </td>
    <td>
      Состояние переключателей
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40003
    </td>
    <td>
      2
    </td>
    <td>
      0x02
    </td>
    <td>
      Скорость
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
    <td>
      Скорость передачи
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40004
    </td>
    <td>
      3
    </td>
    <td>
      0x03
    </td>
    <td>
      Стоповые биты
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
    <td>
      Кол-во стоповых битов
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40005
    </td>
    <td>
      4
    </td>
    <td>
      0x04
    </td>
    <td>
      Четность
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
    <td>
      Бит четности
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40006
    </td>
    <td>
      5
    </td>
    <td>
      0x05
    </td>
    <td>
      Опоздание
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
    <td>
      Опоздание ответа
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40007
    </td>
    <td>
      6
    </td>
    <td>
      0x06
    </td>
    <td>
      Тип Modbus
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
    <td>
      Тип протокола Modbus
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40033
    </td>
    <td>
      32
    </td>
    <td>
      0x20
    </td>
    <td>
      Полученные пакеты MSB
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
    <td rowspan="2">
      Кол-во полученных пакетов
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40034
    </td>
    <td>
      33
    </td>
    <td>
      0x21
    </td>
    <td>
      Полученные пакеты LSB
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40035
    </td>
    <td>
      34
    </td>
    <td>
      0x22
    </td>
    <td>
      Ошибочные пакеты MSB
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
    <td rowspan="2">
      Кол-во полученных ошибочных пакетов
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40036
    </td>
    <td>
      35
    </td>
    <td>
      0x23
    </td>
    <td>
      Ошибочные пакеты LSB
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40037
    </td>
    <td>
      36
    </td>
    <td>
      0x24
    </td>
    <td>
      Высланные пакеты MSB
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
    <td rowspan="2">
      Кол-во высланных пакетов
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40038
    </td>
    <td>
      37
    </td>
    <td>
      0x25
    </td>
    <td>
      Высланные пакеты LSB
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      30051
    </td>
    <td>
      50
    </td>
    <td>
      0x32
    </td>
    <td>
      Входы
    </td>
    <td>
      Чтение
    </td>
    <td>
      Подключенные входы
      <br>зажженный бит → вход подключен
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40052
    </td>
    <td>
      51
    </td>
    <td>
      0x33
    </td>
    <td>
      Выходы
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
    <td>
      Сигнализационные выходы 
      <br>8 и 9 биты — цифровые выходы
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      30053
    </td>
    <td>
      52
    </td>
    <td>
      0x34
    </td>
    <td>
      Аналоговый вход 1
    </td>
    <td>
      Чтение
    </td>
    <td rowspan="8">
      Значение аналогового входа: 
      <br>в мВ для входов по напряжению;
      <br>в мкА для входов по току
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      30054
    </td>
    <td>
      53
    </td>
    <td>
      0x35
    </td>
    <td>
      Аналоговый вход 2
    </td>
    <td>
      Чтение
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      30055
    </td>
    <td>
      54
    </td>
    <td>
      0x36
    </td>
    <td>
      Аналоговый вход 3
    </td>
    <td>
      Чтение
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      30056
    </td>
    <td>
      55
    </td>
    <td>
      0x37
    </td>
    <td>
      Аналоговый вход 4
    </td>
    <td>
      Чтение
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      30057
    </td>
    <td>
      56
    </td>
    <td>
      0x38
    </td>
    <td>
      Аналоговый вход 5
    </td>
    <td>
      Чтение
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      30058
    </td>
    <td>
      57
    </td>
    <td>
      0x39
    </td>
    <td>
      Аналоговый вход 6
    </td>
    <td>
      Чтение
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      30059
    </td>
    <td>
      58
    </td>
    <td>
      0x3A
    </td>
    <td>
      Аналоговый вход 7
    </td>
    <td>
      Чтение
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      30060
    </td>
    <td>
      59
    </td>
    <td>
      0x3B
    </td>
    <td>
      Аналоговый вход 8
    </td>
    <td>
      Чтение
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      30061
    </td>
    <td>
      60
    </td>
    <td>
      0x3C
    </td>
    <td>
      Значение 1 сигнализационного входа
    </td>
    <td>
      Чтение
    </td>
    <td rowspan="2">
      Текущие значения напряжений/силы тока для сигнализационных входов
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      30062
    </td>
    <td>
      61
    </td>
    <td>
      0x3D
    </td>
    <td>
      Значение 2 сигнализационного входа
    </td>
    <td>
      Чтение
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40063
    </td>
    <td>
      62
    </td>
    <td>
      0x3E
    </td>
    <td>
      Максимальное значение сигнализационного входа 1
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
    <td rowspan="8">
      Максимальное значение аналогового входа, после превышения которого произойдет свечение соответствующего бита сигнализационного регистра
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40064
    </td>
    <td>
      63
    </td>
    <td>
      0x3F
    </td>
    <td>
      Максимальное значение сигнализационного входа 2
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40065
    </td>
    <td>
      64
    </td>
    <td>
      0x40
    </td>
    <td>
      Максимальное значение сигнализационного входа 3
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40066
    </td>
    <td>
      65
    </td>
    <td>
      0x41
    </td>
    <td>
      Максимальное значение сигнализационного входа 4
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40067
    </td>
    <td>
      66
    </td>
    <td>
      0x42
    </td>
    <td>
      Максимальное значение сигнализационного входа 5
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40068
    </td>
    <td>
      67
    </td>
    <td>
      0x43
    </td>
    <td>
      Максимальное значение сигнализационного входа 6
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40069
    </td>
    <td>
      68
    </td>
    <td>
      0x44
    </td>
    <td>
      Максимальное значение сигнализационного входа 7
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40070
    </td>
    <td>
      69
    </td>
    <td>
      0x45
    </td>
    <td>
      Максимальное значение сигнализационного входа 8
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40071
    </td>
    <td>
      70
    </td>
    <td>
      0x46
    </td>
    <td>
      Минимальное значение сигнализационного входа 1
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
    <td rowspan="8">
      Минимальное значение аналогового входа. Если значение упадет ниже минимума, произойдет свечение соответствующего бита сигнализационного регистра.
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40072
    </td>
    <td>
      71
    </td>
    <td>
      0x47
    </td>
    <td>
      Минимальное значение сигнализационного входа 2
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40073
    </td>
    <td>
      72
    </td>
    <td>
      0x48
    </td>
    <td>
      Минимальное значение сигнализационного входа 3
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40074
    </td>
    <td>
      73
    </td>
    <td>
      0x49
    </td>
    <td>
      Минимальное значение сигнализационного входа 4
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40075
    </td>
    <td>
      74
    </td>
    <td>
      0x4A
    </td>
    <td>
      Минимальное значение сигнализационного входа 5
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40076
    </td>
    <td>
      75
    </td>
    <td>
      0x4B
    </td>
    <td>
      Минимальное значение сигнализационного входа 6
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40077
    </td>
    <td>
      76
    </td>
    <td>
      0x4C
    </td>
    <td>
      Минимальное значение сигнализационного входа 7
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40078
    </td>
    <td>
      77
    </td>
    <td>
      0x4D
    </td>
    <td>
      Минимальное значение сигнализационного входа 8
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40079
    </td>
    <td>
      78
    </td>
    <td>
      0x4E
    </td>
    <td>
      Конфигурация сигнализации 1
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
    <td rowspan="8">
      Конфигурация работы сигнализации: 
      <br>0 — результат сигнализации из текущих значений; 
      <br>1 — запомнить значение сигнализации до момента сброса от Master
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40080
    </td>
    <td>
      79
    </td>
    <td>
      0x4F
    </td>
    <td>
      Конфигурация сигнализации 2
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40081
    </td>
    <td>
      80
    </td>
    <td>
      0x50
    </td>
    <td>
      Конфигурация сигнализации 3
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40082
    </td>
    <td>
      81
    </td>
    <td>
      0x51
    </td>
    <td>
      Конфигурация сигнализации 4
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40083
    </td>
    <td>
      82
    </td>
    <td>
      0x52
    </td>
    <td>
      Конфигурация сигнализации 5
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40084
    </td>
    <td>
      83
    </td>
    <td>
      0x53
    </td>
    <td>
      Конфигурация сигнализации 6
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40085
    </td>
    <td>
      84
    </td>
    <td>
      0x54
    </td>
    <td>
      Конфигурация сигнализации 7
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40086
    </td>
    <td>
      85
    </td>
    <td>
      0x55
    </td>
    <td>
      Конфигурация сигнализации 8
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40087
    </td>
    <td>
      86
    </td>
    <td>
      0x56
    </td>
    <td>
      Конфигурация входа 1
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
    <td rowspan="8">
      Режим работы аналогового входа:0 — вход выключен;
      <br>1 — вход от 0 В до 10 В;
      <br>2 — вход от -10 В до 10 В;
      <br>3 — вход от 0 В до 1 В;
      <br>4 — вход от -1 В до 1 В;
      <br>5 — вход от 4 мА до 20 мА;
      <br>6 — вход от 0 мА до 20 мА;
      <br>7 — вход от -20мА до 20 мА
      <br>Для того, чтобы изменение режима входа вступио в силу, необходимо также соответственно установить джампер (перемычку) внутри модуля. (см. - 5 — Подключение модуля и 6 — Выбор режима работы входа)
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40088
    </td>
    <td>
      87
    </td>
    <td>
      0x57
    </td>
    <td>
      Конфигурация входа 2
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40089
    </td>
    <td>
      88
    </td>
    <td>
      0x58
    </td>
    <td>
      Конфигурация входа 3
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40090
    </td>
    <td>
      89
    </td>
    <td>
      0x59
    </td>
    <td>
      Конфигурация входа 4
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40091
    </td>
    <td>
      90
    </td>
    <td>
      0x5A
    </td>
    <td>
      Конфигурация входа 5
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40092
    </td>
    <td>
      91
    </td>
    <td>
      0x5B
    </td>
    <td>
      Конфигурация входа 6
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40093
    </td>
    <td>
      92
    </td>
    <td>
      0x5C
    </td>
    <td>
      Конфигурация входа 7
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40094
    </td>
    <td>
      93
    </td>
    <td>
      0x5D
    </td>
    <td>
      Конфигурация входа 8
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40095
    </td>
    <td>
      94
    </td>
    <td>
      0x5E
    </td>
    <td>
      Конфигурация сигнализационного выхода 1
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
    <td rowspan="2">
      Конфигурация сигнализационного выхода:
      <br>0 — управляемый вход через PLC;
      <br>+1 — сигнализационное значение через вход 1;
      <br>+2 — сигнализационное значение через вход 2;
      <br>+4 — сигнализационное значение через вход 3;
      <br>+8 — сигнализационное значение через вход 4;
      <br>+16 — сигнализационное значение через вход 5;
      <br>+32 — сигнализационное значение через вход 6;
      <br>+64 — сигнализационное значение через вход 7;
      <br>+128 — сигнализационное значение через вход 8;
      <br>
      <br>+256 — вход включен, если значение больше сигнализацинного значения (регистр 40097 или 40098) («охлаждение»)
      <br>+512 — выход включен, если значение меньше сигнализационного значения (регистр 40097 или 40098) («нагрев»)
      <br>
      <br>+1024 — минимальное значение выбранных входов
      <br>+2048 — максимальное значение выбранных входов 
      <br>(если не выбрана ни одна из двух указанных выше опций, рассчитывается среднее значение выбранных входов)
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40096
    </td>
    <td>
      95
    </td>
    <td>
      0x5F
    </td>
    <td>
      Конфигурация сигнализационного выхода 2
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40097
    </td>
    <td>
      96
    </td>
    <td>
      0x60
    </td>
    <td>
      Уровень сигнализации 1
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
    <td rowspan="2">
      Уровни сигнализации для сигнализационных выходов
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40098
    </td>
    <td>
      97
    </td>
    <td>
      0x61
    </td>
    <td>
      Уровень сигнализации 2
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40099
    </td>
    <td>
      98
    </td>
    <td>
      0x62
    </td>
    <td>
      Гистерезис сигнализации 1
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
    <td rowspan="2">
      Значение гистерезиса для сигнализационных выходов
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      40100
    </td>
    <td>
      99
    </td>
    <td>
      0x63
    </td>
    <td>
      Гистерезис сигнализации 2
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
  </tr>
</table>

### Побитовый доступ

<table>
  <tr>
    <th>
      Адрес
    </th>
    <th>
      Адрес
      <br>DEC
    </th>
    <th>
      Адрес
      <br>HEX
    </th>
    <th>
      Название регистра
    </th>
    <th>
      Доступ
    </th>
    <th>
      Описание
    </th>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      801
    </td>
    <td>
      800
    </td>
    <td>
      0х320
    </td>
    <td>
      Вход 1
    </td>
    <td>
      Чтение
    </td>
    <td>
      Подключен ли вход
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      802
    </td>
    <td>
      801
    </td>
    <td>
      0х321
    </td>
    <td>
      Вход 2
    </td>
    <td>
      Чтение
    </td>
    <td>
      Подключен ли вход
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      803
    </td>
    <td>
      802
    </td>
    <td>
      0х322
    </td>
    <td>
      Вход 3
    </td>
    <td>
      Чтение
    </td>
    <td>
      Подключен ли вход
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      804
    </td>
    <td>
      803
    </td>
    <td>
      0х323
    </td>
    <td>
      Вход 4
    </td>
    <td>
      Чтение
    </td>
    <td>
      Подключен ли вход
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      805
    </td>
    <td>
      804
    </td>
    <td>
      0х324
    </td>
    <td>
      Вход 5
    </td>
    <td>
      Чтение
    </td>
    <td>
      Подключен ли вход
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      806
    </td>
    <td>
      805
    </td>
    <td>
      0х325
    </td>
    <td>
      Вход 6
    </td>
    <td>
      Чтение
    </td>
    <td>
      Подключен ли вход
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      807
    </td>
    <td>
      806
    </td>
    <td>
      0х326
    </td>
    <td>
      Вход 7
    </td>
    <td>
      Чтение
    </td>
    <td>
      Подключен ли вход
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      808
    </td>
    <td>
      807
    </td>
    <td>
      0х327
    </td>
    <td>
      Вход 8
    </td>
    <td>
      Чтение
    </td>
    <td>
      Подключен ли вход
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      817
    </td>
    <td>
      816
    </td>
    <td>
      0х330
    </td>
    <td>
      Сигнализация 1
    </td>
    <td>
      Чтение
    </td>
    <td>
      Состояние сигнализации 1
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      818
    </td>
    <td>
      817
    </td>
    <td>
      0х331
    </td>
    <td>
      Сигнализация 2
    </td>
    <td>
      Чтение
    </td>
    <td>
      Состояние сигнализации 2
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      819
    </td>
    <td>
      818
    </td>
    <td>
      0х332
    </td>
    <td>
      Сигнализация 3
    </td>
    <td>
      Чтение
    </td>
    <td>
      Состояние сигнализации 3
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      820
    </td>
    <td>
      819
    </td>
    <td>
      0х333
    </td>
    <td>
      Сигнализация 4
    </td>
    <td>
      Чтение
    </td>
    <td>
      Состояние сигнализации 4
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      821
    </td>
    <td>
      820
    </td>
    <td>
      0х334
    </td>
    <td>
      Сигнализация 5
    </td>
    <td>
      Чтение
    </td>
    <td>
      Состояние сигнализации 5
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      822
    </td>
    <td>
      821
    </td>
    <td>
      0х335
    </td>
    <td>
      Сигнализация 6
    </td>
    <td>
      Чтение
    </td>
    <td>
      Состояние сигнализации 6
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      823
    </td>
    <td>
      822
    </td>
    <td>
      0х336
    </td>
    <td>
      Сигнализация 7
    </td>
    <td>
      Чтение
    </td>
    <td>
      Состояние сигнализации 7
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      824
    </td>
    <td>
      823
    </td>
    <td>
      0х337
    </td>
    <td>
      Сигнализация 8
    </td>
    <td>
      Чтение
    </td>
    <td>
      Состояние сигнализации 8
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      825
    </td>
    <td>
      824
    </td>
    <td>
      0х338
    </td>
    <td>
      Цифровой выход 1
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
    <td>
      Состояние цифрового выхода 1
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>
      826
    </td>
    <td>
      825
    </td>
    <td>
      0х339
    </td>
    <td>
      Цифровой выход 2
    </td>
    <td>
      Чтение и запись
    </td>
    <td>
      Состояние цифрового выхода 2
    </td>
  </tr>
</table>

## Конфигурационная программа

Программное обеспечение - “Конфигуратор” - служит для настройки регистров, ответственных за коммуникацию модуля с шиной Modbus, а также для чтения и записи текущих значений остальных регистров модуля. Благодаря программе также можно удобным способом тестировать систему и следить за изменениями в регистрах в режиме реального времени. Связь с модулем производится посредством кабеля USB. Для взаимодействия программного обеспечения с модулем нет необходимости устанавливать какие-либо драйверы.

![](images/MO-AI8-SL/configurator.png) {.img-responsive}

